\subsection*{Littérature}
\label{références}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  %\item \textbf{NetWork Warrior} \hfill \emph{Gary A. Donahue}, O'Reilly,\\
  %ISBN 978-0-596-10151-0
  \item \textbf{Network Neutrality, Broadband Discrimination} \hfill \emph{},
  article paru dans le volume 2 du \emph{Journal of Telecommunications and High
  Technology Law} en 2003.\\
  \hfill \url{http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=388863}

  \item \textbf{ Rapport d'information déposé en application de l'article 145 du
  Règlement par la commission des affaires économiques sur la neutralité de
  l'Internet et des réseaux}, numéro 3336, déposé le 13 avril 2011 et présenté
  par Mme Corinne Erhel et Mme Laure de La Raudière.\\
  \hfill \url{http://www.assemblee-nationale.fr/13/pdf/rap-info/i3336.pdf}
\end{itemize}

\subsection*{Sites Internet}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  \item \textbf{Wikipedia} \\
  \hfill \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Neutralit\%C3\%A9_du_r\%C3\%A9seau}

  \item \textbf{FAQ à propos de la \emph{Netneutrality} [EN]} par Tim Wu qui en a
  vulgarisé le concept en 2003. \\
  \hfill \url{http://www.timwu.org/network_neutrality.html}

  \item \textbf{Article de blog} de M. Stéphane Bortzmeyer, ingénieur à l'AFNIC
  et personnalité reconnue dans le milieu des opérateurs. Cet article fut repris
  par la grande majorité de la presse spécialisée comme vulgarisation de
  référence.\\
  \hfill \url{http://www.bortzmeyer.org/neutralite.html}

  \item \textbf{Présentation ludique et didactique de la neutralité des réseaux
  [EN]} \\
  \hfill \url{http://theopeninter.net/}

  \item \textbf{Infographie illustrant certains enjeux techniques de la
  neutralité des réseaux}\\
  \hfill \url{http://internetetmoi.blog.lemonde.fr/}

  \item \textbf{Le site de la Quadrature du Net}, collectif citoyen de « défense
  des droits et libertés des citoyens sur Internet. »\\
  \hfill \url{http://www.laquadrature.net/fr/neutralite_du_Net}

  \item \textbf{La page dynamique d'Owni.fr} concernant la neutralité des
  réseaux. Laboratoire d'idée et journal numérique, Owni présente de multiples
  articles avec un regard axé sur la culture numérique et les enjeux rattachés. \\
  \hfill \url{http://owni.fr/tag/neutralite-des-reseaux/}

  \item \textbf{MyEurop.info}, site d'information à dimension européenne. \hfill
  \url{http://fr.myeurop.info/tags/neutralite-des-reseaux}
\end{itemize}
